（求助）犯咗商品說明條例，俾人起訴，bind over機率幾大

小弟18歲學生，前嗰排俾人放蛇捉到賣一對假鞋，$400左右…
去我屋企搜查搵唔到野，我放上去個AC都剩係得一對鞋。
俾人起訴左，口供講咗好多野，搵咗律師幫我寫信去律政司申請不提證供起訴希望冇案底⋯⋯
好快就要上庭啦，
請問各位巴絲小弟冇案底嘅機率有幾多？
我無犯過任何事之前。
前途盡毀，我真係擔心左好多日
求求各位全能嘅巴絲打可以答我，感激不盡

連登有愛

李嘉欣.jpg

賣假野
應有此報

賣侵權野刑事喎 罰錢留案底

唔單止侵權啦
係賣假貨呃人
全篇文一啲悔意都冇 只係想冇事甩身
人格本身好有問題

18歲成年人自己承擔責任

商品說明條例
版權條例
兩條入曬？

抵啦
賣假嘢

我係唔知道賣假野係犯法，我係衰戇鳩呀
我賣嗰件假野嘅時候仲要寫到明係假野，因為唔想呃人，我依家係太撚戇鳩先至唔小心犯咗法。
無知真係原罪。
你哋盡情屌我啦

咁點解犯商品說明？

我根本就冇諗過要呃人，亦都從來冇試過上網賣嘢
何況我如果打成篇文出嚟不停咁講我有幾後悔幾自責有乜嘢用，根本犯咗法就係犯咗法，我講到天花龍鳳幾有悔意係大家眼中有分別咩，我咪又係抵死騙子。

直到我俾人拉個下我先明白，世界就係咁樣，冇人會體諒你嘅無知同埋不明世事，有啲人就係集團式專係呃人嘅，佢有錢，知道應該要唔落口供，佢哋就可以好容易冇事甩身。
我冇覺得任何人有問題，最低能最戇鳩係我，我只係希望可以得到少少意見，希望大家可以幫到我，亦都希望比我年紀細嘅人唔好好似我咁無知，做個奉公守法嘅人。

推

有冇ig張相？
如果係寫到明假貨 我唔明佢點告你商品說明喎

填假嘢仲咁大聲

十八歲人做過咩要負責任

邊撚個同你依啲監躉有親

無呃人既定義係 你有明確話俾買家知該對鞋是假咁你有無呃人？

以下真實案例:
持牌小販賣假野比海關放蛇拉左, 當場起到幾箱假貨

但佢接近80歲, 唔識字, 報稱批貨係有日無啦啦有條友行埋檔口向佢兜售
佢唔認識貨物上面既係咩卡通圖案 唔識區分真貨同假貨

最後上庭認罪罰幾千了事

另外一單類似案例:
兩港隊羽毛球女運動員 網上賣冒牌Celine手袋被判罰款及感化

根據《商品說明條例》，任何人若販賣或管有任何應用偽造商標貨品以作售賣用途，一經定罪，最高可被判罰款50萬元和監禁5年。

抵撚死 做衰野係應該受罰
受罰後改過自新既 都仲算個人

你乜都招哂，打求情算啦
如果你真係標明係假貨，唔係呃人，又係白手，應該只係罰錢

唔知道賣假野係犯法?
笑話黎?咁正版個條友永遠被你侵權直到永遠 阿門?
我又想問你,賣得一對有咩利潤可言,你對鞋又點拎返黎
係度問人有鬼用咩,就算有人係律師都要睇case詳情,問下律師搵人寫求情信之類有冇用好過啦
不過睇落求情 又賣小量 既話都唔會好嚴重